【文匯報戰果】建制議辦「溶溶爛」 區選岌岌危

■民建聯區議員曾憲康查看被暴徒破壞的辦事處。

民建聯、工聯會、經民聯及個別建制派議員的議辦遭到大肆破壞。各建制政黨接受香港文匯報訪問時表示，行為目的要癱瘓議辦運作，令議員無法為居民提供服務，更刻意散播恐怖氣氛，令街坊不敢就區議會選舉事情表態或參與，同時影響建制人士擺街站作宣傳，令選舉陷於不公平、不安全的局面，並要求特區政府採取必要措施，止暴制亂，還香港一個公平和安全的選舉。 ■香港文匯記者 鄭治祖

民建聯主席李慧琼指出，香港正受到「黑色恐怖」所侵害，港人已失去免於恐懼的自由，人身安全大受威脅。

她指出，民建聯有數十個地區及議員辦事處，受到逾80次的攻擊，包括在門口塗鴉、打爛玻璃窗及損毀大門，更闖入辦事處大肆破壞，放火及灌水等。不少民建聯議員及社區幹事在地區擺設街站時，更屢遭粗暴滋擾及圍堵，無法正常地與街坊接觸，及提供服務。

工聯會立法會議員郭偉強表示，工聯會已有20多個服務點、工人俱樂部、工人醫療所、工聯優惠中心，及6個議員辦事處、3個工聯會地區服務處受到暴徒的惡意破壞，情況恐怖，更令部分職員及義工擔心人身安全。

石硤尾邨地區辦事處三次被毀的經民聯立法會議員梁美芬批評暴徒的行為已經完成失去理性，令人憤怒，特別是該區屬老區，很多長者依賴面對面的直接服務，而辦事處更是他們聚腳點，閒時打發時間。有位96歲的老義工，看見辦事處被燒毀後，傷心到跪在地上哭。

新民黨立法會議員容海恩表示，上周五六，其位於上水及大圍的辦事處同受到破壞及縱火。經過被攻擊事件後，很多義工都很擔心，即使擺街站都十分謹慎，一旦發現不對勁就會立即收檔，避免遭到不必要的騷擾。

民建聯議辦遭刑毀逾80宗

過去數月，民建聯有多達數十個地區及議員辦事處被毀壞，先後發生逾80宗事件，包括被人在門口塗鴉、打爛玻璃窗、損毀大門、淋黑油和塗鴉，或進入辦事處搗亂、打砸，甚至縱火、灌水，區議會參選人擺設街站亦遭不同程度滋擾。

其中，民建聯副主席周浩鼎東涌的辦事處兩度遭到破壞；民建聯立法會議員、深水埗區議員鄭泳舜在九龍西的多個辦事處被焚毀；民建聯多名黃大仙區議員，包括何漢文、袁國強及黎榮浩的辦事處被黑衣魔打爛門窗等。有街坊向議員反映，現在見到暴力都不敢出聲，認為對社區造成了很大的恐慌。

民建聯大埔區區議員黃碧嬌的辦事處過去兩個月4度受到襲擊，包括擲近百隻雞蛋、持續塗鴉、打碎玻璃窗、燒壁報板，令居民到其辦事處前都要先觀察四周環境，確定沒有人搞事才敢前往。

屯門區議員葉文斌、元朗區議員馬淑燕的議辦更曾被投燃燒彈，危及樓上居民的安全；大埔區議員胡健民則每次擺街站都會有人拍他照放上網，恐嚇說「邊度要人」。

盜竊民記電腦 高處拋下栽贓

除攻入議員辦事處進行破壞外，黑衣魔亦會用從辦事處搶來的物品進行不法行為，並企圖栽贓。網上日前就有貼文指，有人在大圍港鐵站附近高空擲物，丟下一部手提電腦，而電腦背面標有民建聯編號。民建聯日前發文澄清，指明其沙田支部被破壞，該處有手提電腦被偷走並從高處拋下，「意圖插贓嫁禍，手段無恥卑劣。」

工聯會議辦服務點遭縱火

連日來，建制派議員的辦事處、服務點當成主要的攻擊目標之一。工聯會立法會議員黃國健、何啟明的橫頭磡邨辦事處，位於居民居住地區附近，不料黑衣魔為一己私慾，完全罔顧香港市民街坊的生命安全，竟在該辦事處縱火。

工聯會立法會議員麥美娟在青衣和屯門的辦事處亦遭黑衣魔攻擊，遭到不同程度的破壞，其辦事處被噴漆噴滿污言穢語、玻璃碎了一地、辦公設施等亦全部被毀壞。

荃灣區議員葛兆源的議辦則被「快閃」襲擊。周日晚上9時許，約20名戴口罩的黑衣魔以工具打破正門玻璃，並開啟後方木門，影印機、電話、電腦屏幕皆被破壞，整個過程只歷時約兩分鐘，根本避無可避。

工聯會日前統計，有超過20個議員辦事處和服務點被惡意破壞，外牆被噴漆、閘門被襲擊、鐵閘被爆破、大堂及室內玻璃被打碎和碎片散落滿地、設施被射水。「殺紅了眼」的黑衣魔連這些平時開放予街坊市民進修學習，提供醫療、福利、優惠、社區等服務的場所都沒有放過。

梁美芬議辦兩遇火劫 險焚民居

針對建制派議員辦事處的破壞正在不斷升級。經民聯立法會議員梁美芬在石硤尾邨的立法會議員辦事處在兩個月內遭到三次破壞，最初的破壞集中於噴漆、噴些污言穢語、破壞門前植被，但短短一個月過後，已變成破門而入，甚至縱火。

本月初，梁美芬在石硤尾邨的立法會議員辦事處被黑衣魔兩次縱火，惟相關辦事處位於居民樓附近，濃煙和烈火令樓上居民感到萬分驚恐不安，連續的暴力破壞亦讓附近的長者受到嚴重驚嚇。

這樣的恐怖事件不僅出現在居民區，亦開始蔓延至校園。根據facebook專頁「CityU Secrets」張貼的相片，在城大法律學院任教的梁美芬，於九龍塘校園內的辦公室亦慘遭惡意破壞，有黑衣魔在辦公室門上用黑漆噴上「光復香港」、「萬劫不復」等的字眼，更淋上油漆，從圖片中就能強烈感受到，本該屬於校園的和諧安寧已被「黑色恐怖」嚴重破壞。

新民黨社區辦被破門傷人

今年7月才開幕和啟用的新民黨仁興街的社區辦事處，主要為當區的居民舉辦不同類型的活動。不過，該辦事處日前亦遭到黑衣魔毀壞，闖入辦事處過程中，更用棒球棍打傷一名職員。

連月的黑衣暴力運動中，黑衣魔除隔三差五不定時出沒大街小巷打砸燒搶之外，每次出動時亦不會僅攻擊一個目標。早前有黑衣魔在港鐵上水站聚集後，就先在民建聯區議員蘇西智的彩園邨辦事處門外大肆破壞，又趕往新民黨於上水新康街一個辦事處擲蛋，並將附近多個閉路電視塗黑，以阻礙警方追查，逃避法律責任。

何君堯議辦遭塗污洗劫

建制派立法會議員何君堯的議員辦事處連月來遭到黑衣魔連續惡意攻擊。其中，位於荃灣荃豐中心的辦事處早前遭到穿黑衣及戴口罩黑衣魔將玻璃擊碎、擲雞蛋、塗鴉玻璃及貼滿大量標語，令辦事處變為所謂「連儂牆」，又拆除閉路電視硬盤，企圖消滅罪證。該辦事處在維修階段時，又遭黑衣魔攻擊，黑衣魔竟投擲信號彈縱火，對周遭店舖造成極大干擾。

另外，何君堯位於屯門良田村的辦事處，前後遭受了三次刑事毁壞，辦事處的監控設備、窗口和大門都被破壞，受損程度之嚴重，被針對風險之高，令保險公司都不肯承保。位於屯門美樂花園的何君堯辦事處，亦有黑衣魔製造所謂「連儂牆」，而位於天水圍天華邨的辦事處，日前除遭黑衣魔設所謂「連儂牆」外，更被掟雞蛋和撒溪錢，被破壞的辦事處令人見到都感到觸目驚心。

擔憂人身安全 多有意參選者退選

20多名新界建制派區議員昨日下午分別到選舉管理委員會和政府總部外請願，指出多個區議員辦事處被滋擾、破壞及縱火，令到部分有意參選的人因為擔心人身安全而退選。

多名新界的建制派區議員，昨日手持自己議辦被大肆破壞的圖片。大埔區議會主席黃碧嬌表示，近日有數十個建制派區議員辦事處遭破壞，由一開始塗鴉、丟雞蛋，到後來變砸電器及縱火，令議辦不能正常運作，影響議員、助理及求助街坊。

他們坦言，種種暴力破壞行為令人無法安心，義工亦無法擺設競選街站，更有人因擔心安全而放棄參選，認為選舉在提名期已出現不公平的問題，要求選管會正視及解決，並建議對受威脅的候選人提供保護、清理各區抹黑候選人的宣傳品等。

輸就唔玩？渣ga

【突發】繼連儂人後又一力作：連儂布鞋！

民建聯主席李慧琼指出，香港正受到「黑色恐怖」所侵害，港人已失去免於恐懼的自由，人身安全大受威脅。
由琼子講出黎特別諷刺

快D退選啦

咁啱嘅 我都係 仲要三年前已經開始覺
見識下連參選都做唔到嘅滋味啦 最好個個退選呀 唔好反口

選管會以前DQ人

今年義士會否直接行動DQ咗選管會 + 保共賣港賊？

如果直接獅鳥會點

[反共聯合陣線][品蔥建議] 現時的當務之急是建立一個內地反賊與香港抗爭人士的溝通渠道

唔好做犯法野

唔做嘢既話, 驚條撚咩？

支那外交部咀炮係咪你既乜乜乜乜之劍？

唔選咪無人破壞

驚就唔好出街

公平選舉?
當年何妖逼到人退選又唔見你D建制狗出聲?

你要怪就怪黑警搞埋你地自己友

你個黨夠懷疑搵人打其他參選人士啦

打漏左個字,係打壓

靠議辦先當選? 雞先定蛋先?

參選人擔心安全? 當年何君堯單野去左邊?

退選囉

都係跟何妖學野姐

驚嘅你咪唔好選囉

民意

第時領展會唔會唔敢再租比建制派做辦事處架？

睇張相做得唔完美 待改進

暴徒實在太過分了！將議員辦事處搞得咁亂！

希望睇到下次裝修可以幫議員辦事處還原成一間乾淨整潔的房間，猶如吉屋待租狀態。唔好令偉大保皇黨議員們要自己落手落腳執間房。